
Параметры конфигурации задаются в следующих файлах:


- [ap.cfg](./ap/) -- конфигурация подсистемы аварийной индикации;

- [auc.cfg](./auc/) -- конфигурация работы с модулем аутентификации AUC;

- [diameter.cfg](./diameter/) -- конфигурация работы с протоколом Diameter;

- [hlr.cfg](./hlr/) -- конфигурация основных параметров узла PROTEI HLR/HSS;

- [hsm.cfg](./hsm/) -- конфигурация работы с внешним модулем аутентификации HSM;

- [license.cfg](./license/) -- конфигурация лицензии;

- [metrics.cfg](./metrics/) -- конфигурация сбора метрик;

- [om_interface.cfg](./om_interface/) -- конфигурация OMI-интерфейса;

- [protei.cfg](./protei/) -- конфигурация сторожевого таймера;

- [sccp_routing.cfg](./sccp_routing/) -- конфигурация маршрутизации по протоколу SCCP;

- [statistics.cfg](./statistics/) -- конфигурация статистики;

- [trace.cfg](./statistics/) -- конфигурация подсистемы журналирования;

- [udp.cfg](./statistics/) -- конфигурация протокола UDP для отправки уведомлений;

- [component](./component/) -- директория для конфигурационных файлов компонент:
  - [component/config.cfg](./component/config/) -- конфигурация компонент;
  - [component/diameter.cfg](./component/diameter/) -- конфигурация Diameter-подключений;
  - [component/m2pa.cfg](./component/m2pa/) -- конфигурация ассоциации для M2PA;
  - [component/m3ua.cfg](./component/m3ua/) -- конфигурация ассоциации для M3UA;
  - [component/mtp.cfg](./component/mtp/) -- конфигурация подсистемы переноса сообщений MTP;
  - [component/physical.cfg](./component/physical/) -- конфигурация драйверов платы;
  - [component/SCCP.cfg](./component/sccp/) -- конфигурация компоненты SCCP;
  - [component/TCAP.cfg](./component/tcap/) -- конфигурация компоненты TCAP.
	  
	  
В описании каждого файла конфигурации указаны следующие сведения:


* Описание всех настраиваемых в файле параметров, включая тип данных, возможный диапазон значений, значение по умолчанию и единицы измерения при наличии; 

* Информация об обязательности задания значения каждого параметра -- столбец O/M;

* Информация о необходимости перезапуска модуля Core для применения нового значения параметра в случае изменения -- столбец P/R;

* Информация о версиях приложения, в которых используется параметр -- столбец "Версия". Если пусто, что используется во всех версиях;

* Работоспособный пример файла конфигурации.

### Условные обозначения в таблицах описания параметров конфигурации ###

Поле **O/M** -- необходимость указания значения параметра:


* O (Optional) -- опциональный параметр, может отсутствовать в конфигурации, используется значение по умолчанию;

* M (Mandatory) -- обязательный параметр, при отсутствии в конфигурации работоспособность не гарантируется.

Поле **P/R** -- необходимость перезагрузки конфигурационного файла для применения изменений параметра:


* P (Permanent) -- изменения параметра не применяются динамически, требуется перезагрузка конфигурационного файла;

* R (Reloadable) -- изменения параметра применяются динамически, перезагрузка конфигурационного файла не требуется.
                                                                               
### Типы данных параметров конфигурации ###

| Тип | Описание |
|----------|-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| bool | Логический тип. Задает флаг. Принимает два значения, `true` и `false`. |
| flag | Числовой тип. Задает флаг. Принимает два значения, `0` и `1`. |
| string | Строковый тип. Задает строку. Использует буквенные, цифровые и специальные символы. |
| regex | Строковый тип. Задает регулярное выражение, маску, шаблон для формата значения. Описание формата см. [POSIX.1-2017/The Open Group Base Specifications Issue 7](https://pubs.opengroup.org/onlinepubs/9699919799/basedefs/V1_chap9.html). |
| int | Числовой тип. Задает целое 32-битное число, записанное цифрами 0-9 и знаком минуса "-". Диапазон: от -2<sup>31</sup> до 2<sup>31</sup> - 1. |
| object | Кортеж. Содержит фиксированное количество параметров различных типов. |
| list | Перечень. Содержит несколько значений одного типа или структуры. |
| map | Ассоциативный массив, словарь. Задает неупорядоченный набор пар ключ-значение. |
| float | Числовой тип. Задает число с плавающей точкой. |
| double | Числовой тип. Задает число с плавающей точкой двойной точности. |
| datetime | Тип для задания даты и времени. Формат по умолчанию:pass:q[\<br\>]**YYYY-MM-DD hh:mm:ss.mss**pass:q[\<br\>]YYYY -- год; MM -- месяц; DD -- день;pass:q[\<br\>]hh -- час; mm -- минута; ss -- секунда; mss -- миллисекунда.pass:q[\<br\>]Время задается в формате 24--часового дня. |
| hex | Числовой тип. Задает целое число в формате шестнадцатеричного числа, записанного цифрами 0-9 и буквами A-F. Числу может предшествовать обозначение 0x. При отсутствии обозначения определяется как строка. |
| ip | Строковый тип. Задает IP-адрес версии 4: **xxx.xxx.xxx.xxx**. |
| None | Нулевой тип. Не задает значение, необходима лишь инициализация объекта. |
| units | Объект. Задает величину и единицы измерения.pass:q[\<br\>]`d` -- день / `h` -- час / `m` -- минута / `s` -- секунда / `ms` -- миллисекунда / `us` -- микросекунда;pass:q[\<br\>]`b` -- биты / `Kb` -- килобиты / `Mb` -- мегабиты / `Gb` -- гигабиты / `Tb` -- терабиты;pass:q[\<br\>]`B` -- байты / `KB` -- килобайты / `MB` -- мегабайты / `GB` -- гигабайты / `TB` -- терабайты. |